💳 信用卡討論區 (41) 貼link死全家 年費免問 發問前睇#1

目錄

#1 FAQ
#2 集中討論卡種
#3 大學生懶人包
#4 教學

借定唔借，還得到先好借！

世上冇免費午餐
學賺回贈前，先爬文做功課

#1 FAQ

Q：年薪 $1,000,000 申請咩卡好？
A：八達通卡

Q：想求 Member-Get-Member (MGM) 推薦連結應該點做？
A：留低自己嘅聯絡分式 (e.g. Telegram)，重申本 post 嚴禁貼 MGM link

Q：點申請年費豁免？
A：(1) 先致電年費豁免或客戶服務熱線 (2) 如未能豁免可考慮取消信用卡
(收年費後一個月內取消，卡行一定會回水)

Q：邊張卡啱我用／回贈高啲？
A：消費習慣因人而異，請自行比較

Q：邊張卡 O! ePay／PayMe／WeChat Pay／支付寶HK 有分？
A：Google

Q：八達通自動增值 (AAVS)、網上繳費用邊張好？
A：睇集中討論卡種

Q：迎新／推廣嘅里數／積分／回贈幾時先有？
A：睇 T&C

Q：點解有啲卡你地唔講嘅？
A：狗也不屌

渣打

Q：究竟 PayMe／WeChat Pay／支付寶HK 有冇分？
A：冇

安信

Q：有冇得申請返 Visa？
A： (適用於全新／現有客戶)

實用 Link

💳 信用卡討論區 (38) 貼link搵食過主 年費免問 發問前睇post頭

Apple Pay: 特約銀行和發卡機構

Google Pay： 合作銀行

Samsung Pay: 參與的銀行、發卡機構及卡網絡

TTRate

#2 集中討論卡種

Asia Miles

- DBS

Black World Mastercard：本地 $6/里、外幣 $4/里、AAVS $12/里
門檻：年薪 $240K／大專生 (需先申請 COMPASS VISA，詳見 #4)
弱點：DCC 冇分

- HSBC

Visa Signature：最紅自主獎賞 $2.78–4.17/里、網上 $4.17/里*、AAVS $25/里
其他：最紅自主獎賞 $4.17/里、網上 $4.17/里*、AAVS $25/里
門檻 (Visa Signature)：年薪 $480K／$600K 資產
門檻 (其他)：年薪 $60K+
弱點：唔中最紅自主回贈率低

- Standard Chartered Bank

Asia Miles：$6/里 (AAVS)、食肆／網上／外幣 $4/里
門檻：年薪 $240K／$80K 渣打戶口存款
弱點：DCC 1% 手續費

Avios

- Dah Sing Bank

BA: $6/Avios (AAVS)、外幣 $4/Avios
門檻：$150K
弱點：Apple Pay 簽賬唔計迎新

- DBS

Black World Mastercard：本地 $6/Avios、外幣 $4/Avios、AAVS $12/Avios
門檻：年薪 $240K／大專生 (需先申請 COMPASS VISA，詳見 #4)
弱點：DCC 冇分

- HSBC

Premier：最紅自主獎賞 $2.78/Avios、網上 $2.78/Avios
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高

積分 (1X = 0.4% 回贈／$15/里)

- Bank of China, Hong Kong

i-card：每月頭 $1,111.12 網上／流動付款 (e.g.  Pay) 10X (分開計)
門檻：年薪 $150K／大專生
弱點：10X 每月上限好快爆、積分有效期 < 2 年

- China Construction Bank

eye Card：網上／payWave 5X、旅遊／外幣額外 2X
門檻：年薪 $150K
弱點：積分有效期 < 2 年

現金回贈

- Bank of China

大灣區一卡通 (鑽石卡)：每月頭 $2,500 銀聯閃付 4%
門檻：年薪 $200K／大專生 (需先申請其他中銀大專生卡，詳見 #4)
弱點：閃付經常交易失敗

- HSBC

Visa Signature：最紅自主獎賞 3.6%、網上 2.4%*、AAVS 0.4%
其他：最紅自主獎賞 2.4%、網上 2.4%*、AAVS 0.4%
門檻 (Visa Signature)：年薪 $480K／$600K 資產
門檻 (其他)：年薪 $60K+
弱點：唔中最紅自主回贈率低

- ICBC

宇宙星座卡 : 1.5% (AAVS)
門檻：年薪 $250K／大專生
弱點：成個月都未收到卡、冇  Pay

- Standard Chartered

Simply Cash：本地 1.5% (AAVS)、外幣 2%
門檻：年薪 $240K

- 中信
Motion：2% (AAVS)
門檻：年薪 $150K

- 安信
EarnMORE 銀聯鑽石卡：2% (AAVS)

門檻：年薪 $150K／大專生
弱點：比較少商戶收銀聯，尤其係海外

WeWa 銀聯鑽石卡：指定類別 4%–6%

門檻：年薪 $150K／大專生
弱點：比較少商戶收銀聯，尤其係海外

*：有最低消費

- 申請門檻僅供參考，銀行保留最終決定權

#3 大學生懶人包

(以下所有卡都用學生證／Share Limit 大法就開到)

Part 1 : 現金回贈類

· 中銀 i-card + 大灣鑽石銀聯
· 安信 EarnMORE 銀聯 + WeWa Visa
· ICBC 星座 Visa Signature

用法

i-card：每月頭 $1,111 拍卡 (Apple Pay、Google Pay 都計)／$1,111 網上 10X 分 (4% 回贈)

大灣鑽石銀聯：每月頭 $2,500 閃付 4% 回贈

WeWa：食飯／海外 - 過 $400 可以玩 Shake Shake&nbsp;回贈，最多有6% (基本上玩親都係 15X = 6%)
唱 K 有 4% 回贈

EarnMORE 銀聯 + ICBC 星座 VS： 補位神卡
以上所講嘅類別以外嘅簽賬，就靠依兩張
收銀聯就簽 EarnMORE：2%回贈
唔收就簽 ICBC 星座 VS：1.5% 回贈

同場加映

BEA i-Titanium：月份簽賬滿 $1,800，當中網上簽帳有 3% 回贈
(經常簽網上過$1,800 者可考慮此卡)

Part 2 : 里數類

(以下只講 Asia Miles，學生想玩 Avios 已有 DBS BWC 同大新 BA)

· DBS Black World Mastercard (DBS BWC)
· American Express Cathay Pacific Elite Credit Card (CX AE)
· 中銀 i-card

用法

DBS BWC : 本地 $6/里、海外 $4/里

CX AE : 本地 $6/里、海外 $4/里
可入 lounge

i-card：每月頭 $1,111 拍卡 (Apple Pay、Google Pay 都計)／$1,111 網上 10X 分 ($1.5/里)

#4 教學類文章

DBS 開 Black / Eminent (共用信用額)

條件：成功批核任何一張 DBS 信用卡，並已啟動 DBS iBanking 網上理財

Step 1：登入 DBS iBanking 網上理財

Step 2：於信用卡一欄，按「申請信用卡」

Step 3：短訊認證後，便可選擇想申請的信用卡類別

中銀開大灣區一卡通 (共用信用額)

條件：成功批核任何一張中銀信用卡，並已啟動網上銀行

Step 1：登入網上銀行

Step 2：於信用卡一欄，按「申請信用卡」

Step 3：選擇「中銀雙幣卡大灣區一卡通」的雙幣鑽石卡並按「申請」，再按頁面指示完成

繳交學費回贈

持有恆生大學聯營信用卡 (中大，城大，浸大，恆大)

請參考 “中大資訊” Facebook Page 教學

Step 1：登記「高達5x Cash Dollars自我增值獎賞」

Step 2：登入個人e-Banking 繳費

鳴謝：中大資訊Page

其他信用卡

常用繳費信用卡 (接受大學生申請) 包括：
1. 恆生 enJoy (0.5% Cash Dollar)
2. 中銀 i-card (0.4% rebate)

恆生 enJoy 繳費方法請參考 持有恆生大學聯營信用卡 Step 2

中銀網上銀行繳費步驟：

Step 1：登入網上銀行

Step 2：於「信用卡」一欄按「繳付賬單」

Step 3：按「繳付新賬單」

Step 4：按頁面所示輸入繳費資料

唔知原來自己係1001

唔係post 42喇咩

有無人申請過ICBC果張line friends 卡？等左幾耐先有卡

OH唔記得改, 下個POST轉返43

如果有500k cash and 股 開唔開到hsbc vs
本身有 白金卡

棄post 同埋#1好耐冇改 宜家改咗

信用卡討論區 (42) 貼link搵食過主 年費免問 發問前睇post頭

私自開咗信用卡討論區 (42)

新po留名